## English, highly abridged Version:

The possibly two biggest changes (from a single FS' point of view):
**Please check if your phone number** is stored in your profile with the correct country code. We implemented a way to directly call numbers that are stored in the database like "+49 176 12345678".
Other ways to write the phone number are not auto-callable by the system. In those cases, copying the number into your clipboard and pasting it into the dialer app would a workaround. We've provided buttons to copy where possible!

As you have already read [in the BOT forum](https://foodsharing.de/region?bid=881&sub=forum&tid=107714): To lighten the BOT team workload, it is now possible to hand over the task of **greeting new food savers** to a local workgroup (AG). Administrators of that workgroup will then receive the appropriate rights and a bell notification upon new registrations.

If you feel the need for a better English version, [please contact us](https://foodsharing.de/content?sub=contact). We'll be glad to regularly provide an English version as well, if you help us translate or proofread.


---


## foodsharing im Browser

Wir wurden gefragt: "**Warum heißt das (letzte) Release Apfelsine** - bedeutet das etwas?" Die Idee dahinter ist, dass ein schöner Name uns für die Arbeit motiviert und das Zählen der Versionen etwas heiterer macht. Dieses Release heißt "Birne", das nächste wird "Cranberry" heißen.

Wir wurden weiterhin gefragt: "**Wie kann ich am besten helfen**?" Dafür gibt es verschiedene AGs und Möglichkeiten wie unsere Hack-Events. (Das nächste ist übrigens schon bald: [21. bis 23. August 2020](https://codi.kanthaus.online/foodsharing-hackweek_August2020?both) )
Schreib uns bei Interesse einfach eine Nachricht über das [Support-Portal](https://foodsharing.de/content?sub=contact), dann nehmen wir Kontakt mit dir auf. Du kannst diese Info auch gern an potentiell Interessierte weiterleiten!

Mit dem Release der neuen Software-Version sind weitere Funktionen verfügbar. Allerdings wirst du gar nicht alle Änderungen bemerken, auch wenn manche davon wirklich viel Arbeit gemacht haben.
Zum Beispiel sind wir Fehlermeldungen angegangen, haben den Software-Code modernisiert, Layout-Verbesserungen vorgenommen, Übersetzungen ermöglicht und vieles mehr.
All das fällt beim Benutzen seltener als eine neue Funktion, Instandhaltung macht die Seite jedoch stabiler und zukunftsfähig. Aktuell ist unser ehrenamtliches Team sehr ausgelastet und freut sich daher stets über Unterstützung!

Wir haben [Notizen im Changelog](https://foodsharing.de/content?sub=changelog) gesichtet, diskutiert und formuliert. Nun haben wir bündig zusammengefasst, was sich für dich ändert, wenn du Foodsharer\*in oder Foodsaver\*in, BV oder BOT bist.

### Alle, die die Seite nutzen
Es gab verschiedene Schreibweisen für [Fairteiler](https://wiki.foodsharing.de/Fairteiler_und_Abgabestellen#.C3.9Cbrigens:_.22Fairteiler.22.2C_nicht_.22Fair-Teiler.22) im Quellcode. Die korrekte und offizielle **Schreibweise: Fairteiler**.
(Referenz: !1479)

Wenn du nicht als Nutzer\*in eingeloggt bist und einen Profillink beispielsweise über den auf Ausweisen aufgedruckten QR-Code aufrufst, erreichst du jetzt eine **Statusseite**, ob die entsprechende Person verifiziert ist.
(Referenz: !1604)

Es ist jetzt beim Login möglich, einen Cookie so zu hinterlegen, dass du auch bei einem Neustart des Browsers bei foodsharing **angemeldet bleibst**. Abgemeldet wirst du, wenn du mal 14 Tage lang die Seite nicht aufrufen solltest.
(Referenz: !1585) 

Wo früher "Oft gestellte Fragen" (**FAQ**) beantwortet wurden, findest du jetzt eine schicke neue Seite mit der gleichen Funktion: 
https://foodsharing.freshdesk.com   
Mit freshdesk können unsere Leute im Support euch noch besser unterstützen als bisher (hoffen wir 😁).  
#### Dort kannst du insbesondere:
* bekannte und bewährte Lösungen finden
* über das Formular Anfragen stellen und direkt Videos / Screenshots ergänzend hochladen
* dich selbst für den Support bewerben (wir freuen uns über Unterstützung!)
(Referenz: !1587)

In deinem Profil wird eine Warnung gezeigt, wenn unsere Mails deine private E-Mail-Adresse nicht mehr erreichen (d.h. wenn du auf der **"Bounce Liste"** von foodsharing gelandet sein solltest).
[Falls du besagte Warnung siehst, lies bitte diesen Artikel in Freshdesk](https://foodsharing.freshdesk.com/support/solutions/articles/77000299947-e-mail-sperre-im-profil). (Referenz: !1572) 

![](./img/releasenotes/august-2020-bells.png#right "Unterschiedliche Icons für Glockenbenachrichtigungen aus Betrieben")
Wir haben das Verhalten von **Glocken-Benachrichtigungen** überarbeitet. Beispielsweise haben jetzt Fairteilerposts ein Icon, Betriebs-Glocken sehen nicht alle gleich aus, und das Anklicken einer Benachrichtigung "mit mittlerer Maustaste" (um sie in einem neuen Tab zu öffnen) ist nun möglich.
(Referenz: !1504, !1566, !1560, !1540) 

**Mails, die deinen Zugang zum Account betreffen**, zum Beispiel "Passwort vergessen" oder "E-Mail-Adresse ändern", werden jetzt schneller versendet als andere Benachrichtigungen.
(Referenz: !1557) 

### Foodsharer\*in und Foodsaver\*in

**Bitte prüf einmal, ob deine Rufnummer [im Profil](/?page=settings&sub=general) mit Ländervorwahl hinterlegt ist.**
Die Möglichkeit, jemanden direkt anzurufen, wird **nur mit korrekt hinterlegter Ländervorwahl** in Betriebslisten und Abhol-Slots angezeigt. Ansonsten muss der Text kopiert und in der Anruf-App eingefügt werden.
- **Richtig** ist beispielsweise: "+49 176 123 456 78" oder "+49 3371 123456" oder auch "+49(176)...". 
- *Nicht automatisch anrufbar* ist eine lokale Vorwahl wie beispielsweise die 0: "0176 123 456 78"
- **Nicht gültig** ist eine doppelte Vorwahl wie beispielsweise: "+49(0)176 123 456 78")

![](./img/releasenotes/august-2020-store-team.png#left "Neue Elemente in der Teamliste von Betrieben")
In **Teamlisten von Betrieben** hatten alle FS mit bestandenem Quiz für Botschafter\*innen (BOT-Quiz) einen orangenen Rahmen ums Profilbild. Diese Rahmen sind nun an der Stelle nicht mehr vorhanden, weil sie im Betriebs-Kontext eher Verwirrung erzeugt als geholfen haben.  
Wenn du deine Botschafter\*innen suchst, klickst du oben links auf Bezirke, wählst deinen Bezirk aus, klickst beispielsweise auf "Forum" - und da sind dann die aktiven BOTs aufgelistet, ohne ehemalige oder welche aus anderen Bezirken :)

Ebenfalls neu in der Betriebsliste: Die Profile der **Betriebsverantwortlichen** sind jetzt **oben fixiert**, farblich hervorgehoben und leichter zu finden. Das ersetzt die Box, die zuvor ganz unten platziert war.  
Außerdem haben wir zur besseren Erkennbarkeit die Profilbilder vergrößert. Ein Klick auf das Bild leitet dich nun direkt auf das Profil weiter.

Die Funktionen, die zuvor im **Drop-Down-Menü** zu finden waren, klappen jetzt übrigens nach Klick auf den Namen in einer Box auf.  
Hier sind die Änderungen an der Betriebs-Liste für Interessierte noch genauer beschrieben:
https://gitlab.com/foodsharing-dev/foodsharing-beta-testing/-/issues/14
(Referenz: !1499)

In der **Suchleiste** oben werden auch Arbeitsgruppen angezeigt. Wir haben beispielsweise verändert, dass dort unter "meine Arbeitsgruppen" diejenigen nicht mehr auftauchen, in denen du (noch) nicht aufgenommen wurdest.
Wir haben auch die Suchfunktion angepasst, die Ergebnisse werden jetzt besser gefiltert.
(Referenz: !1589, !1513)

![](./img/releasenotes/august-2020-bbb-conf.png#right "Videokonferenzen direkt aus dem Gruppenmenü")
Übrigens: Du bist in einer Arbeitsgruppe und willst eine **Videokonferenz** starten? Das geht jetzt direkt mit BigBlueButton, einem Open-Source-Konferenztool. Klicke dazu oben auf "Deine Gruppen", den Gruppentitel, dann auf "Videokonferenz".
(Referenz: !1561)

Wir haben die "Funktion der Regelverletzung" auf der Profilseite und damit das **Meldesystem für Verstöße deaktiviert**. Nähere Informationen kannst Du im [Blogpost](https://foodsharing.de/blog/254) nachlesen. Eure BOTs oder lokalen Meldegruppen sollten euch darüber bereits informiert haben.
(Referenz: !1610)

![](./img/releasenotes/august-2020-slot-call.png#left "Eingetragene Menschen direkt aus dem Abholslot anrufen")

Wenn **unverifizierte FS** einem Team beitreten, konnten diese bislang die **Telefonnummern und das letzte Abholungs-Datum** von allen Leuten im Team einsehen. Das haben wir eingeschränkt und werden auch noch weiter daran arbeiten, um eine gute Balance zu finden. Aktuell sind die genannten Daten übrigens auch für Menschen auf der **Springerliste versteckt**, d.h. für alle, die sich nicht in Abholslots eintragen können.  
Wenn es, liebe\*r Betriebsverantwortliche\*r, für Abläufe in deinem Betrieb wichtig ist, dass unverifizierte Leute einige Nummern sehen können: nutze bitte zur Kommunikation die Pinnwand (können Unverifizierte lesen, Springer nicht) oder die Betriebsbeschreibung (können sowohl Springer wie auch Unverifizierte lesen). Bei Betrieben, in denen beispielsweise Einführungen angeboten werden, sind Pinnwand-Einträge mit der Kontakt-Info empfehlenswert.
(Referenz: !1591)

Eine häufig nachgefragte Funktion haben wir in dem Zug auch noch umgesetzt: Wenn du für kurzfristige Informationen zu einer Abholung die eingetragenen Personen anrufen möchtest, kannst du deren Telefonnummer jetzt direkt im Dropdown des Abholslots entweder anrufen oder kopieren. Ein Suchen in der Teamliste entfällt damit.
(Referenz: !1591)

![](./img/releasenotes/august-2020-md-desc.png#right-clear "Markdown-Formatierung der Betriebsbeschreibung")
### Betriebsverantwortliche 
In der **Betriebsbeschreibung** sind nun Formatierungen per [Markdown-Syntax](https://markdown.de/) möglich: Du kannst beispielsweise Hyperlinks einbauen, Überschriften hervorheben, Text fett/kursiv machen und Aufzählungspunkte oder Linien nutzen.
(Referenz: !1520)

![](./img/releasenotes/august-2020-manage-team.png#left "Zahnrad-Modus zum besseren Verwalten von Betriebsteams")
Mit dem neuen Zahnrad-Button an der Teamübersicht können BVs nun das Team nach der letzten Abholung sortieren, um so einen schnellen Überblick der aktiven Foodsaver des Betriebs zu haben. Das genaue Datum ist auch in der Standard-Ansicht weiterhin einsehbar, dazu einfach die Maus über den Namen bewegen.
(Referenz: !1593)

Wenn du oben auf die Liste deiner aktiv kooperierenden Betriebe (**Einkaufswagen-Icon**) klickst, stehen jetzt diejenigen Betriebe ganz oben, für die du verantwortlich bist. Das liegt vor allem daran, dass für diese Betriebe die Ampelfunktion besonders häufig benötigt wird. Alle "Deine" Betriebe haben zur Kennzeichnung ein Zahnrad hinter dem Betriebsnamen.
(Referenz: !1546)

Wir sind außerdem dabei, die Funktion zum **Hochladen von Bildern** zu modernisieren. Bereits umgesetzt ist der neue Upload **für Fairteiler** und wird nun einige Zeit dafür getestet. Das bedeutet: foodsharing kann jetzt auch mit z. B. gedrehten Bildern umgehen, den Ausschnitt besser markieren etc.  
Bis die moderne Variante jedoch für alle Bilder umgesetzt werden kann, ist es noch ein langer Weg - [wir freuen uns über Unterstützung!](https://foodsharing.de/content?sub=contact)
(Referenz: !818)

### Botschafter*innen
Wie ihr bereits [im BOT-Forum](https://foodsharing.de/region?bid=881&sub=forum&tid=107714) gelesen habt: Um das BOT-Team zu entlasten, ist es jetzt möglich, die __Begrüßung neuer Foodsaver*innen__ an eine lokale AG abzugeben. Wenn die AG eingerichtet ist, erhalten nur die Admins dieser AG (nicht mehr alle BOTs) bei Neuanmeldungen jeweils die Glocken-Benachrichtigung.
(Referenz: !1612, !1544)

### AG-Admins, BOTs und Orga
Vielleicht ist dir aufgefallen, dass in deiner Mailbox manche Mailadressen falsch angezeigt wurden, wenn sie ungelesene Nachrichten enthalten. Wir haben dieses Verhalten korrigiert und E-Mail-Adressen in AG-Postfächern werden nun hoffentlich wieder alle korrekt angezeigt.
(Referenz: !1600)


---
## App

Für die Android-App und für die iOS-Version gibt es aktuell leider keine größeren Neuerungen. Wenn du hier unterstützen willst, melde dich über unserem [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact). (Oder komm direkt über [slackin.yunity.org](slackin.yunity.org) in den Kanal `#fs-dev-ios` oder `#fs-dev-android`.)

---

## Danke für deine Aufmerksamkeit
Wir hoffen, die Veränderungen sind für dich eine Bereicherung.

Danke an die fleißigen Programmierer\*innen der IT, die das alles durch ehrenamtliche Arbeit ermöglicht haben! 

Wenn etwas unklar geblieben ist, schau gerne im [Changelog](https://foodsharing.de/content?sub=changelog) nach und klickt auf die Ausrufezeichen (!) und Rauten (#), die du dort findest. Und wenn dann noch Fragen sind, frag gerne über unserem [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact).

Wenn dich interessiert, was in der letzten Zeit noch passiert ist: [Hier gibt es mehr von foodsharing](https://foodsharing.de/news#).

PS: Vielleicht bist ja du, werte lesende Person, ein\*e begeisterte\*r Nutzer\*in der App oder sogar ein\*e Programmierer\*in und/oder ein lernfähiger Mensch ohne Programmierkenntnisse mit etwas Zeit und dem Willen, sich einzubringen. 
Dann schau doch mal in unseren [Aufruf zur Mitarbeit](https://devdocs.foodsharing.network/it-tasks.html) und [Support-Formular](https://foodsharing.de/content?sub=contact). Wir freuen uns, von dir zu hören.

Weiterhin frohes Retten!
Für das Team: Laura, Jonathan und Christian
